Для выполнения запросов в PostgreSQL из терминала используется утилита `psql`.

##### Чтобы перейти в режим [[REPL]] используется команда:
```bash
psql -h '<HOST>' -U '<USER>' -d '<DB>' -W
```

##### Для выполнения команды без перехода в REPL:
```bash
psql -h '<HOST>' -U '<USER>' -d '<DB>' -c '<COMMAND>' -W
```

##### Пояснение к параметрам команды:
* `-h` - хост для подключения, если не указано, то подключение к `localhost`.
* `-U` - пользователь под которым выполняется подключение, если не указано, то подключение под к `postgres`.
* `-d` - база данных к которой необходимо подключится, если не указано, то подключение к `postgres`.
* `-c` - команда, которую необходимо выполнить.
* `-W` - вызывает ввод пароля для подключения после выполнения команды.



Теги: #postgres #shell #administration #DevOps #database